梁外會挑上雪巴? 改歌的你中嗎?

梁夕會挑上雪巴? 改歌的你中嗎?
空虛淒冷守創台你我跟他
恒大到左也不怕 山卡啦都睇化
開包消化餅張封面見維他

愚笨似機智再差 改歌都有笑話
狗宮格去選韻 求神奇造化
唔掂要蕭素寶嗎? 一打膠接好呀
啷啷可會叮三分鐘架夜嗎?

----------
玩下架咋 各位大佬有怪莫怪

無個識
連登改詞已死

9up的你凍嗎

講改歌你跟佢強到似專家

最尾一句差少少

你幾時先肯出嘢吖

本身想寫埋你
但驚讀錯你名

鳴謝一眾巴絲被客串演出（有啲好似已經改名）：
梁夕
雪人也出火
你空虛佢寂寞我凍
讀恒大又如何
山卡啦
維他消化餅
大愚若智
狗宮格
蕭素寶
一打膠接實
叮三分鐘
架夜

你幫我返工，我幫你交貨，點睇？

點解句嘢好似有味

你份工我做唔起啵

因為真係有

大家噉話

諗起以前有首Man Ball可否不要老

Btw係咪制裁名單

竟然見到自己個名

雪人，幾時再出山填詞呀？

有人唱

竟然真係會有人唱 unexpected
咁係咪即係要作埋落去
(都多謝肚臍巴咁有心先 不如副歌將你個名入詞?)

有睇到你個維尼常歡笑

巴打有冇興趣可憐下我唱鋼鍊嘅period?

【懷舊】鋼鍊FA歌廣東話改詞系列

係咪曾為了嗰首？

係
(你想唱埋其他嘅 咁我都唔驅嘅)

我聽下先 我尋日見到唔係若被傷害夠㩒咗出去

睇嚟大家都理解到我已經收咗山

雪山

燒咗佢咪復出

寫埋佢啦 放埋其他唱歌嘅落去

其實唔太熟
你 柒菇碌叔叔 19 N展
仲有冇啲巴絲唱開?
畀啲貨嚟等我諗諗

9改左少少副歌，有啲無厘頭唔係好通，獻下醜

誰都好想作一首 有七百萬人為我吹奏
唱好到MV出街有得發售
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
誰歌改得好不過聲拆肚臍又有屎臭
要依靠19N展爆小宇宙
屯門下世別做牛 寧願做碗瀨尿牛丸
掛住家謙嗎？ 轉車要轉到坑口 聽聞有演奏

鳴謝（定係制裁？）名單：
肚臍屎
19N展
來生不做屯門牛
爆漿瀨尿牛丸
坑口林家謙
要轉車

肚臍 個「肚」字唔啱音
但成個副歌 冇一個位個音係40
求其改住先

誰都好想作一首 有七百萬人為我吹奏
唱好到MV出街有得發售
曾沿著雪路浪遊 為何為好事淚流
誰能憑愛意要富士山私有
誰歌改得好不過聲拆肚臍又有屎臭
要依靠19N展爆小宇宙
屯門下世別做牛 寧願做碗瀨尿牛丸
要做家謙嗎？ 轉車要轉到坑口 設路檔演奏

好似咁好少少

梁夕會挑上雪巴? 改歌的你中嗎?
空虛孤冷守創台你我跟他
恒大到左也不怕 山卡啦都睇化
開包消化餅張封面見維他

愚笨似機智再差 改歌都有笑話
狗宮格去選韻 求神奇造化
唔掂要蕭素寶嗎? 一打膠接好呀
啷啷可會叮三分鐘架夜嗎?

誰都好想作一首 有七百萬人為我吹奏
唱好到MV出街有得發售
屯門現世像做牛 無無謂生活悶愁
唯求憑創意盼網絡中解救
誰歌改得好不過聲拆肚臍又有屎臭
要依靠19N展爆小宇宙
屯門下世別做牛 寧願做碗瀨尿牛丸
要做家謙嗎？ 轉車要轉到坑口 設路檔演奏

-----------------
夾硬改左 個「肚」其實唔啱音
睇下你嘅歌喉可以夾硬唱過去冇咁礙耳
同埋我第二句想改做「空虛孤冷」

肚臍巴，我頂硬上改哂成首，如果你覺得首詞見得人嘅
歡迎去唱同幫我推一推po
-------------------
《改歌台上》

梁夕會挑上雪巴？ 改歌的你中嗎？
空虛孤冷守創台你我跟他
恒大到左也不怕 山卡啦都睇化
開包消化餅張封面見維他
愚笨似機智 再差 改歌都有笑話
狗宮格裏選韻 求神奇造化
唔掂嗌蕭素寶嗎？一打膠接好呀
啷啷可會叮三分鐘架夜嗎？

連登仔想作一首 有七百萬人為我吹奏
作好到MV出街有得發售
屯門現世像做牛 無無謂生活悶愁
無厘頭創意盼網絡中解救
誰歌改得好不過聲拆肚臍又有屎臭
要依靠19N展爆小宇宙
屯門下世別做牛 寧願做碗瀨尿牛丸
要做家謙嗎？ 轉車要轉到坑口 設路檔演奏

誰人似急凍鳥般 改歌超尷眼冤
一開po氣氛冷落到了深淵
零下變左雪條了 推po推得手軟
不死心薛西弗斯苦盼逆轉
詞善似水見苦心 終於等到正選
開po一野谷爆後名揚漸遠
人漸帥心軟怎算 巴絲一眾打轉
改歌不再施施叔叔靠爐暖

連登仔想作一首 有七百萬人為我吹奏
作好到MV出街有得發售
屯門現世像做牛 無無謂生活悶愁
無厘頭創意盼網絡中解救
誰歌改得好不過聲拆肚臍又有屎臭
要依靠19N展爆小宇宙
屯門下世別做牛 寧願做碗瀨尿牛丸
要做家謙嗎？ 轉車要轉到坑口 設路檔演奏

連登仔想唱一首 有七百萬人為我吹奏
唱好到MV出街有得發售
全城大眾沒自由 無無謂生活悶愁
無厘頭創意放網絡先優秀
誰表演生鬼加上聲靚肚臍沒有屎臭
拍得上19N展爆小宇宙
連場賣笑是但求 求其窒息下亦能抖
氣絕險失救 搵空氣供應商供應面罩急救

教皇來交友 「我屌你娘呀」粗口 送贈你解咒

------------------------
鳴謝畀我玩膠借用左個名嘅巴絲名單：
梁夕
雪人也出火
你空虛佢寂寞我凍
讀恒大又如何
山卡啦
維他消化餅
大愚若智
狗宮格
蕭素寶
一打膠接實
叮三分鐘
架夜
肚臍屎
19N展
來生不做屯門牛
爆漿瀨尿牛丸
坑口林家謙
要轉車
急凍鳥（唱「功率太少」嗰位巴打少年風化師）
曼波雪條
善莫善於水
心太軟人太帥
施施擒擒
柒菇碌叔叔
空氣供應商
某絲打（隱藏人物）

------------------------
Disclaimer：
1）歌詞中有啲位借用巴絲啲名時用左歧義，為左就前文後理句野可能略帶眨意，自己並無不敬嘅意思，希望見諒
2）其實仲有一啲巴絲想攝個名入去，但功力不足，冇辦法
3）再講多次，「肚臍沒有屎臭」個「肚」我知係唔啱音。不過想多謝肚臍巴呢排唱左咁多好歌，所以副歌我點都要塞佢個名入去架啦

等我研究下

我個名啱音咩

格我用左另一個讀音 gaak2
所以冇左 "狗公嘅性格" 呢個相關意思
只可以解"九宮格"

雙關

花瓣鋪pou1 滿
定係我誤會咗

如果gaak2都ok嘅

首先我打錯左個音 格係入聲 冇所謂2 嘅聲調
打個比喻
蝴蝶 口語 個"蝶"字會轉左聲調 類似陰上聲 (好似讀數字9個聲調咁)
平時93 (陰平聲, 陰上聲) 唔係可以接受互換嘅咩?

係呀 因為我一開始其實玩下架咋 剩係改左第一段 我又諗唔到如果讀返狗宮gaak3 嘅話 點sip 入去

我平時都會塞自己個名落歌度
呢啲case我做法係狗宮巴

咁其實呢度改狗宮巴都得 讀音上就冇分歧
不過本身想諧音
講到好似係度查韻部
有好幾個選擇放左一個九宮格入面

交畀肚臍巴去選擇睇下點處理 如果佢唱嘅話

多謝巴打你好有心

來來來

thanks

本來冇諗住作哂全首
點知真係有人唱
頂硬上改埋佢

真係咩歌都carry到

把聲carry 哂我啲濕鳩歌詞

雀鳥盼借宿不求同渡與共

巴打仲記得

屌你咁就5 6年

Mon post 狗 覆咁快

好入腦喎 呢隻

係囉，我都仲係咁霉

多謝你
希望你搵到個可以互相傾訴嘅樹窿

找不到 高人救助

寂寞就如自己一個⋯⋯

雪人也出山

大概生活控制不了

Lm

痴線巴打有跟開

出山未

或者放手，或者拾回，一切歸於緣分

遺忘了我錯過的夢

重提也未算太激動

當你發現自己鳩作嘅嘢不停燈返自己

有一套機制在運轉
問你出山未

放過我啦雪人

要知道觀眾在集氣
等見證新傳奇

我好努力去嘗試搵一句自己寫嘅嘢去回覆你，但一直失敗